# Translation of Wikimedia Developer Portal to Traditional Chinese (中文（繁體）)
# Exported from translatewiki.net
#
# Author: Kly
# Author: Lakejason0
# Author: Winston Sung
# Author: 捍粵者
# --
# Copyright (c) 2022 Wikimedia Foundation and contributors.
# All Rights Reserved.
#
# This file is part of Wikimedia Developer Portal.
# Wikimedia Developer Portal is free software: you can redistribute it and/or
# modify it under the terms of the GNU General Public License as published by
# the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or (at your
# option) any later version.
#
# Wikimedia Developer Portal is distributed in the hope that it will be
# useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
# MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General
# Public License for more details.
#
# You should have received a copy of the GNU General Public License along with
# Wikimedia Developer Portal.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
#
msgid ""
msgstr ""
""
"PO-Revision-Date: 2023-11-02 12:24:12+0000\n"
"X-POT-Import-Date: 2023-10-26 19:20:39+0000\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh-Hant\n"
"X-Generator: MediaWiki 1.42.0-alpha; Translate 2023-10-26\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: mkdocs.yml:site_name
msgid "Wikimedia Developer Portal"
msgstr "維基媒體開發人員入口網站"

#: mkdocs.yml:site_description
msgid "Find technical documentation, and connect with Wikimedia developer communities."
msgstr "尋找技術文件，並與維基媒體開發者社群聯繫。"

#: mkdocs.yml:site_author
msgid "Wikimedia Foundation and contributors"
msgstr "維基媒體基金會與貢獻者"

#: mkdocs.yml:copyright
msgid "Copyright &copy; Wikimedia Foundation and contributors"
msgstr "Copyright &copy; 維基媒體基金會與貢獻者"

#: mkdocs.yml:extra.footer_links.0
msgid "Privacy policy"
msgstr "隱私權政策"

#: mkdocs.yml:extra.footer_links.1
msgid "Terms of Use"
msgstr "使用條款"

#: mkdocs.yml:extra.footer_links.2
msgid "Code: GPL-3.0-or-later"
msgstr "程式碼：GPL-3.0 或後續版本"

#: mkdocs.yml:extra.footer_links.3
msgid "Content: CC-BY-SA-4.0"
msgstr "內容：CC-BY-SA-4.0"

#: mkdocs.yml:extra.footer_links.4
msgid "About"
msgstr "關於"

#: mkdocs.yml:extra.footer_links.5 mkdocs.yml:navigation
msgid "Contribute"
msgstr "貢獻"

#: mkdocs.yml:navigation build-tools/get-started.md:title
#: build-tools/get-started.md:block 1 (header) get-started/index.md:meta.title
#: get-started/index.md:title
msgid "Get started"
msgstr "入門"

#: mkdocs.yml:navigation use-content/index.md:meta.title
#: use-content/index.md:title
msgid "Use content and data"
msgstr "使用內容和資料"

#: mkdocs.yml:navigation build-tools/index.md:meta.title
#: build-tools/index.md:title
msgid "Tools and bots"
msgstr "工具與機器人"

#: mkdocs.yml:navigation community/index.md:meta.title
#: community/index.md:title
msgid "Community"
msgstr "社群"

#: mkdocs.yml:navigation get-help/index.md:meta.title get-help/index.md:title
#: get-help/index.md:block 1 (header)
msgid "Get help"
msgstr "取得協助"

#: index.md:meta.title index.md:title
msgid "Discover and build Wikimedia technology"
msgstr "探索和構建維基媒體技術"

#: index.md:block 1 (paragraph)
msgid "Find technical documentation, and connect with the developer community behind [Wikipedia](https://www.wikipedia.org/) and other [Wikimedia projects](https://wikimediafoundation.org/our-work/wikimedia-projects/)."
msgstr "查找技術文件，並與[維基百科](https://www.wikipedia.org/)和其他[維基媒體計劃](https://wikimediafoundation.org/our-work/wikimedia-projects/)背後的開發者社群聯繫."

#: index.md:block 2 (paragraph)
msgid "[Get started](get-started/){ .md-button }"
msgstr "[入門](get-started/){ .md-button }"

#: index.md:block 4 (header)
msgid "[Use Wikimedia content and data](use-content/)"
msgstr "[使用維基媒體內容與資料](use-content/)"

#: index.md:block 5 (paragraph) use-content/index.md:block 1 (paragraph)
msgid "Access articles from Wikipedia, media files, structured data, and more with public APIs and downloads."
msgstr "以公用 API 和下載來存取來自維基百科的條目、媒體檔案、結構化資料等其他內容。"

#: index.md:block 7 (header)
msgid "[Build tools and bots](build-tools/)"
msgstr "[構建工具和機器人](build-tools/)"

#: index.md:block 8 (paragraph) build-tools/index.md:block 1 (paragraph)
msgid "Tools and bots make it easier to edit and maintain Wikimedia projects."
msgstr "可以更容易地編輯和維護維基媒體專案的工具和機器人。"

#: index.md:block 10 (header)
msgid "[Contribute to Wikimedia open source](contribute/)"
msgstr "[貢獻維基媒體的開放原始碼](contribute/)"

#: index.md:block 11 (paragraph) contribute/index.md:block 1 (paragraph)
msgid "Help build the Wikimedia ecosystem with open source software."
msgstr "使用開放原始碼軟體來協助打造維基媒體生態系統。"

#: index.md:block 13 (header)
msgid "[Connect with the community](community/)"
msgstr "[與社群聯繫](community/)"

#: index.md:block 14 (paragraph) community/index.md:block 1 (paragraph)
msgid "Get involved with the Wikimedia technical community, and find opportunities for support and learning."
msgstr "加入維基媒體的技術社群，來尋找支援與學習的機會。"

#: index.md:block 16 (header)
msgid "[Get help](get-help/)"
msgstr "[取得幫助](get-help/)"

#: index.md:block 17 (paragraph)
msgid "Find resources to help with questions and troubleshooting."
msgstr "尋找資源來協助解決問題和故障排除。"

#: build-tools/index.md:block 2 (header)
msgid "[Discover and share tools](search.md)"
msgstr "[探索與分享工具](search.md)"

#: build-tools/index.md:block 3 (paragraph) build-tools/search.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Browse the catalog of tools on Toolhub, share your tools, and help maintain tool metadata."
msgstr "瀏覽 Toolhub 上的工具目錄、分享您的工具，並幫助維護工具的詮釋資料。"

#: build-tools/index.md:block 4 (header)
msgid "[Get started](get-started.md)"
msgstr "[入門](get-started.md)"

#: build-tools/index.md:block 5 (paragraph) build-tools/get-started.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Create your first tool, learn about running a bot, and get best practices."
msgstr "建立您的第一個工具，了解如何運作機器人並獲得最佳實踐。"

#: build-tools/index.md:block 6 (header) get-started/index.md:block 5 (header)
#: use-content/index.md:block 4 (header)
msgid "[Learn with tutorials](tutorials.md)"
msgstr "[與教程學習](tutorials.md)"

#: build-tools/index.md:block 7 (paragraph) build-tools/tutorials.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Follow step-by-step guides to learn the basics of interacting with Wikimedia projects."
msgstr "依照逐步進行的指南來學習與維基媒體計劃互動的基礎知識。"

#: build-tools/index.md:block 8 (header)
msgid "[Use APIs and data sources](apis.md)"
msgstr "[使用 API 和資料來源](apis.md)"

#: build-tools/index.md:block 9 (paragraph) build-tools/apis.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Explore programming interfaces for building bots and tools."
msgstr "探索用於構建機器人和工具的應用程式介面。"

#: build-tools/index.md:block 10 (header)
msgid "[Host tools on Wikimedia servers](host-tools.md)"
msgstr "[在維基媒體伺服器上代管工具](host-tools.md)"

#: build-tools/index.md:block 11 (paragraph) build-tools/host-tools.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Access cloud services for performing analytics, administering bots, running web services, and hosting tools that help Wikimedia projects."
msgstr "存取用於執行分析、管理機器人、運作網路服務、協助維基媒體計劃的代管工具等等雲端服務。"

#: build-tools/apis.md:meta.title build-tools/apis.md:title
#: build-tools/apis.md:block 1 (header)
msgid "Use APIs and data sources"
msgstr "使用 API 和資料來源"

#: build-tools/apis.md:block 3 (header) contribute/by-language.md:block 3
#: (header)
msgid "Pywikibot"
msgstr "Pywikibot"

#: build-tools/apis.md:block 4 (paragraph) contribute/by-language.md:block 4
#: (paragraph)
msgid "Pywikibot is a Python library and collection of scripts that automate work on Wikimedia projects."
msgstr "Pywikibot 是在維基媒體專案上自動運作的 Python 函式庫與腳本集合。"

#: build-tools/apis.md:block 5 (unordered list)
#: contribute/by-language.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Pywikibot)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Pywikibot)"

#: build-tools/apis.md:block 5 (unordered list)
#: contribute/by-language.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Pywikibot/Development)"
msgstr "[貢獻](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Pywikibot/Development)"

#: build-tools/apis.md:block 5 (unordered list)
#: contribute/by-language.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://gerrit.wikimedia.org/g/pywikibot/core)"
msgstr "[取得開放原始碼](https://gerrit.wikimedia.org/g/pywikibot/core)"

#: build-tools/apis.md:block 6 (header) use-content/content.md:block 9
#: (header)
msgid "Browse libraries by programming language"
msgstr "按程式語言瀏覽函式庫"

#: build-tools/apis.md:block 7 (paragraph)
#: get-started/browse-languages.md:block 2 (paragraph)
#: use-content/content.md:block 10 (paragraph)
msgid "API client libraries make it easier to write code that interacts with an API. Visit this list to browse popular libraries for the MediaWiki API by programming language."
msgstr "API 客戶端函式庫能讓編寫與 API 互動的程式碼更加容易。來參訪此份清單，瀏覽依照程式語言區分的熱門 MediaWiki API 函式庫。"

#: build-tools/apis.md:block 8 (unordered list)
#: get-started/browse-languages.md:block 3 (unordered list)
#: use-content/content.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Client_code)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Client_code)"

#: build-tools/apis.md:block 9 (header) use-content/content.md:block 12
#: (header)
msgid "Use the API"
msgstr "使用 API"

#: build-tools/apis.md:block 10 (paragraph) use-content/content.md:block 13
#: (paragraph)
msgid "The MediaWiki API gives you programmatic access to content on any Wikimedia wiki. You can use the API to search and display wiki pages, get media files, edit pages, and manage wikis."
msgstr "MediaWiki API 讓您能以程式化方式存取任何維基媒體 wiki 上的內容。您可以使用 API 來搜尋和顯示 wiki 頁面、取得多媒體檔案、編輯頁面、管理 wiki。"

#: build-tools/apis.md:block 11 (unordered list) use-content/content.md:block
#: 14 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API)"

#: build-tools/apis.md:block 11 (unordered list) use-content/content.md:block
#: 14 (unordered list)
msgid "[Try the sandbox](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:ApiSandbox)"
msgstr "[嘗試沙盒](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:ApiSandbox)"

#: build-tools/apis.md:block 12 (header) use-content/content.md:block 15
#: (header) use-content/data.md:block 9 (header)
msgid "Download content in bulk"
msgstr "批量下載內容"

#: build-tools/apis.md:block 13 (paragraph) use-content/content.md:block 16
#: (paragraph) use-content/data.md:block 10 (paragraph)
msgid "Access free downloads of wiki content and data that you can use in research, offline reading, bot editing, and other projects."
msgstr "存取免費下載的 wiki 內容和資料，您可以在研究、離線閱讀、機器人編輯，和其他計劃中使用。"

#: build-tools/apis.md:block 14 (unordered list) use-content/content.md:block
#: 17 (unordered list) use-content/data.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Data_dumps)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Data_dumps)"

#: build-tools/apis.md:block 15 (header)
msgid "Query wiki databases"
msgstr "查詢 wiki 資料庫"

#: build-tools/apis.md:block 16 (paragraph)
msgid "Wiki replicas are anonymized versions of the databases that back Wikimedia's production sites. Use Quarry to run and share SQL queries."
msgstr "Wiki 副本是支援維基媒體生產環境站台的匿名版本資料庫。使用 Quarry 運作並共享 SQL 查詢。"

#: build-tools/apis.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Visit Quarry](https://quarry.wmcloud.org/)"
msgstr "[參訪 Quarry](https://quarry.wmcloud.org/)"

#: build-tools/apis.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Research:Quarry)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Research:Quarry)"

#: build-tools/get-started.md:block 3 (header) build-tools/tutorials.md:block
#: 3 (header)
msgid "Build your first tool"
msgstr "打造您的第一個工具"

#: build-tools/get-started.md:block 4 (paragraph)
#: build-tools/tutorials.md:block 4 (paragraph)
msgid "Learn how to edit wiki pages using Python and the Pywikibot framework. This tutorial helps you get started quickly using only your browser."
msgstr "了解如何使用 Python 和 Pywikibot 框架來編輯 wiki 頁面。此教程能幫助您僅使用瀏覽器來快速入門。"

#: build-tools/get-started.md:block 5 (unordered list)
#: build-tools/tutorials.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Pywikibot/PAWS)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Pywikibot/PAWS)"

#: build-tools/get-started.md:block 6 (header)
msgid "Learn about creating and running bots"
msgstr "了解關於建立和運作機器人。"

#: build-tools/get-started.md:block 7 (paragraph)
msgid "Bots help maintain wikis by performing repetitive tasks. Get started creating and running bots by learning about best practices."
msgstr "機器人能透過重複性任務來幫助維護 wiki。藉由了解最佳實踐來開始建立和運作機器人。"

#: build-tools/get-started.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Creating_a_bot)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Manual:Creating_a_bot)"

#: build-tools/get-started.md:block 9 (header)
msgid "Best practices for open source tools"
msgstr "開放原始碼工具的最佳實踐"

#: build-tools/get-started.md:block 10 (paragraph)
msgid "New to open source? Get tips to help you develop successful tools and bots, including choosing a license, publishing the code, and writing docs."
msgstr "剛接觸開放原始碼嗎？來取得能幫助您成功開發工具和機器人的提示，包括選擇授權條款、發布程式碼、編寫文件。"

#: build-tools/get-started.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Toolforge/Developing_successful_tools)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Toolforge/Developing_successful_tools)"

#: build-tools/host-tools.md:meta.title build-tools/host-tools.md:title
#: build-tools/host-tools.md:block 1 (header)
msgid "Host tools on Wikimedia servers"
msgstr "維基媒體伺服器上代管工具"

#: build-tools/host-tools.md:block 3 (header)
msgid "Run scripts in your browser"
msgstr "在您的瀏覽器裡執行腳本"

#: build-tools/host-tools.md:block 4 (paragraph)
msgid "PAWS is a free, cloud-hosted playground for creating scripts and data visualizations related to Wikimedia projects. Log in with your Wikimedia account and create a notebook to get started."
msgstr "PAWS 是一個免費、在雲端上代管，能用來建立與維基媒體計劃相關的腳本和資料視覺化的體驗環境。以您的維基媒體帳號登入，並建立一個記事本來開始使用。"

#: build-tools/host-tools.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Visit PAWS](https://hub-paws.wmcloud.org/)"
msgstr "[參訪 PAWS](https://hub-paws.wmcloud.org/)"

#: build-tools/host-tools.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/PAWS)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/PAWS)"

#: build-tools/host-tools.md:block 6 (header)
msgid "Learn about cloud hosting for tools"
msgstr "了解關於工具的雲端代管"

#: build-tools/host-tools.md:block 7 (paragraph)
msgid "Toolforge is a free hosting environment for running and managing tools. Developing a tool in Toolforge makes it easier to access Wikimedia content and data and to share your tool with others."
msgstr "Toolforge 是一個用於運作和管理工具的免費代管環境。在 Toolforge 裡開發工具可以更輕鬆地存取維基媒體內容和資料，並與其他人分享您的工具。"

#: build-tools/host-tools.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Toolforge)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Toolforge)"

#: build-tools/search.md:meta.title build-tools/search.md:title
#: build-tools/search.md:block 1 (header)
msgid "Discover and share tools"
msgstr "探索和分享工具"

#: build-tools/search.md:block 3 (header) use-content/featured-apps.md:block
#: 12 (header)
msgid "Toolhub"
msgstr "Toolhub"

#: build-tools/search.md:block 4 (paragraph) contribute/search.md:block 13
#: (paragraph) use-content/featured-apps.md:block 13 (paragraph)
msgid "Toolhub is a catalog of tools that make it easier to edit and maintain Wikimedia projects. Use Toolhub to discover new tools, connect with tool maintainers, and share lists of your favorite tools."
msgstr "Toolhub 是一個工具目錄，可以更輕鬆地編輯和維護維基媒體計劃。使用 Toolhub 來發現新工具、與工具維護者聯繫，並分享您最喜愛的工具清單。"

#: build-tools/search.md:block 5 (unordered list) contribute/search.md:block
#: 14 (unordered list) use-content/featured-apps.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Visit Toolhub](https://toolhub.wikimedia.org/)"
msgstr "[參訪 Toolhub](https://toolhub.wikimedia.org/)"

#: build-tools/search.md:block 6 (header)
msgid "Share a tool"
msgstr "分享工具"

#: build-tools/search.md:block 7 (paragraph)
msgid "Add your tool to the Toolhub catalog so others can benefit from and build on your work. Log in to Toolhub with your Wikimedia account to get started."
msgstr "將您的工具新增到 Toolhub 目錄裡，以讓其他人獲得幫助，並以您的成品為基礎來構建。使用您的維基媒體帳號登入 Toolhub 來開始使用。"

#: build-tools/search.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Add a tool to Toolhub](https://toolhub.wikimedia.org/add-or-remove-tools?tab=tool-create)"
msgstr "[新增工具到 Toolhub](https://toolhub.wikimedia.org/add-or-remove-tools?tab=tool-create)"

#: build-tools/tutorials.md:meta.title build-tools/tutorials.md:title
#: build-tools/tutorials.md:block 1 (header)
#: get-started/tutorials.md:meta.title get-started/tutorials.md:title
#: use-content/tutorials.md:meta.title use-content/tutorials.md:title
#: use-content/tutorials.md:block 1 (header)
msgid "Learn with tutorials"
msgstr "以教程來學習"

#: build-tools/tutorials.md:block 6 (header) use-content/tutorials.md:block 12
#: (header)
msgid "Generate ideas for articles"
msgstr "為條目提供主意"

#: build-tools/tutorials.md:block 7 (paragraph) use-content/tutorials.md:block
#: 13 (paragraph)
msgid "Learn how to use the MediaWiki API to generate ideas for new Wikipedia articles. This tutorial uses Python and the Flask framework."
msgstr "了解如何使用 MediaWiki API 為新的維基百科條目提供主意。此教程使用 Python 和 Flask 框架。"

#: build-tools/tutorials.md:block 8 (unordered list)
#: use-content/tutorials.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Article_ideas_generator)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Article_ideas_generator)"

#: build-tools/tutorials.md:block 9 (header)
msgid "Write a bot that uses Wikidata"
msgstr "編寫一個使用維基數據的機器人"

#: build-tools/tutorials.md:block 10 (paragraph)
msgid "Use Python to handle large datasets from Wikidata and transfer data between tools in your workflow."
msgstr "使用 Python 處理來自維基數據的大量資料集，並在您的工作流裡的工具之間傳輸資料。"

#: build-tools/tutorials.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikidata](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Pywikibot_-_Python_3_Tutorial)"
msgstr "[在維基數據了解更多](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Pywikibot_-_Python_3_Tutorial)"

#: build-tools/tutorials.md:block 12 (header) use-content/tutorials.md:block 3
#: (header)
msgid "Display holidays from Wikipedia"
msgstr "顯示來自維基百科的假期"

#: build-tools/tutorials.md:block 13 (paragraph)
#: use-content/tutorials.md:block 4 (paragraph)
msgid "Learn how to use the MediaWiki API to fetch holidays for a given date from Wikipedia. This tutorial also covers how to use the API to log in to Wikipedia and add new holidays. This tutorial uses Python and the Flask framework."
msgstr "了解如何使用 MediaWiki API 從維基百科取得指定日期的假期。此教程還介紹如何使用 API 登入維基百科並添加新假期。此教程使用 Python 和 Flask 框架。"

#: build-tools/tutorials.md:block 14 (unordered list)
#: use-content/tutorials.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Holidays_viewer)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Holidays_viewer)"

#: build-tools/tutorials.md:block 15 (header)
msgid "Add JavaScript or CSS to a wiki"
msgstr "增加 JavaScript 或 CSS 到 wiki"

#: build-tools/tutorials.md:block 16 (paragraph)
msgid "Customize MediaWiki with client-side JavaScript and CSS. Share user scripts, and explore gadgets other people have created."
msgstr "以客戶端 JavaScript 和 CSS 自定義 MediaWiki。分享使用者腳本，探索其他人建立的小工具。"

#: build-tools/tutorials.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Gadget_kitchen)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Gadget_kitchen)"

#: build-tools/tutorials.md:block 18 (header)
msgid "Host a tool on Wikimedia cloud servers"
msgstr "在維基媒體雲端伺服器上代管工具"

#: build-tools/tutorials.md:block 19 (paragraph)
msgid "Toolforge is a free hosting environment for running and managing tools. Get started with Toolforge by creating an account and setting up a basic web service."
msgstr "Toolforge 是一個用於運作和管理工具的免費代管環境。透過建立帳號並設定基本網路服務來開始使用 Toolforge。"

#: build-tools/tutorials.md:block 20 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Toolforge/Quickstart)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Toolforge/Quickstart)"

#: community/index.md:block 2 (header)
msgid "[Explore hackathons and events](events.md)"
msgstr "[探索駭客松與活動](events.md)"

#: community/index.md:block 3 (paragraph) community/events.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Browse content from past events, or join an upcoming event."
msgstr "瀏覽過去活動的內容，或加入即將舉辦的活動。"

#: community/index.md:block 4 (header)
msgid "[Communicate with the tech community](communicate.md)"
msgstr "[與技術社群聯繫](communicate.md)"

#: community/index.md:block 5 (paragraph) community/communicate.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Understand communication channels and how to connect with Wikimedia developers."
msgstr "了解交流渠道以及如何與維基媒體開發者聯繫。"

#: community/index.md:block 6 (header)
msgid "[Learn and share technical skills](grow.md)"
msgstr "[學習和分享技術技能](grow.md)"

#: community/index.md:block 7 (paragraph) community/grow.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Grow your skills, or help others learn through workshops, internships, and mentoring opportunities."
msgstr "透過研討會、實作和指導機會來提高您的技能，或幫助他人學習。"

#: community/index.md:block 8 (header)
msgid "[Get tech project updates](updates.md)"
msgstr "[取得技術計劃更新](updates.md)"

#: community/index.md:block 9 (paragraph) community/updates.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Stay up to date with the latest from the Wikimedia technical community."
msgstr "即時掌握來自維基媒體技術社群的最新消息。"

#: community/index.md:block 10 (header)
msgid "[Learn about Wikimedia technical operations](tech-ops.md)"
msgstr "[了解維基媒體技術運作](tech-ops.md)"

#: community/index.md:block 11 (paragraph) community/tech-ops.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Find information about the infrastructure and teams behind Wikimedia technology."
msgstr "查找關於維基媒體技術背後的基礎架構與團隊的資訊。"

#: community/communicate.md:meta.title community/communicate.md:title
#: community/communicate.md:block 1 (header)
msgid "Communicate with the tech community"
msgstr "與技術社群交流"

#: community/communicate.md:block 3 (header) contribute/overview.md:block 3
#: (header) get-started/new-dev.md:block 12 (header)
msgid "Read the code of conduct"
msgstr "閱讀行為準則"

#: community/communicate.md:block 4 (paragraph) contribute/overview.md:block 4
#: (paragraph) get-started/new-dev.md:block 13 (paragraph)
msgid "The code of conduct for Wikimedia technical spaces applies to both physical and virtual environments. Learn how to foster an open and welcoming community."
msgstr "維基媒體技術空間的行為準則適用於現實與虛擬環境。了解如何培養一個開放、熱情的社群。"

#: community/communicate.md:block 5 (unordered list)
#: contribute/overview.md:block 5 (unordered list)
#: get-started/new-dev.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Code_of_Conduct)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Code_of_Conduct)"

#: community/communicate.md:block 6 (header) get-help/index.md:block 9
#: (header)
msgid "Communication channels"
msgstr "交流渠道"

#: community/communicate.md:block 7 (paragraph) get-help/index.md:block 10
#: (paragraph)
msgid "Get in contact with developers and MediaWiki users to get support and share knowledge."
msgstr "與開發人員和 MediaWiki 使用者聯繫來取得支援和分享知識。"

#: community/communicate.md:block 8 (unordered list) get-help/index.md:block
#: 11 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Communication)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Communication)"

#: community/communicate.md:block 9 (header)
msgid "Find code maintainers and stewards"
msgstr "尋找程式碼維護者和管理員"

#: community/communicate.md:block 10 (paragraph)
msgid "Browse the list of developers and teams who maintain core MediaWiki components, key extensions and skins, libraries, and other Wikimedia technical infrastructure."
msgstr "瀏覽負責維護核心 MediaWiki 元件、重大擴充功能與外觀、函式庫，和其他維基媒體技術基礎架構的開發人員和團隊清單。"

#: community/communicate.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Developers/Maintainers)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Developers/Maintainers)"

#: community/events.md:meta.title community/events.md:title
#: community/events.md:block 1 (header)
msgid "Explore hackathons and events"
msgstr "探索駭客松和活動"

#: community/events.md:block 3 (header)
msgid "Hackathons"
msgstr "駭客松"

#: community/events.md:block 4 (paragraph)
msgid "A hackathon brings together people with different skills to work together on a common technical goal."
msgstr "駭客松是讓具有不同技能的人聚集在一起，為共同的技術目標努力。"

#: community/events.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Hackathons)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Hackathons)"

#: community/events.md:block 6 (header)
msgid "Wikidata events"
msgstr "維基數據活動"

#: community/events.md:block 7 (paragraph)
msgid "Browse meetups for Wikidata editors, data reusers, and developers."
msgstr "瀏覽維基數據的編輯者、資料重複利用者，和開發人員的聚會。"

#: community/events.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikidata](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Events)"
msgstr "[在維基數據了解更多](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Events)"

#: community/events.md:block 9 (header)
msgid "Research events"
msgstr "研究活動"

#: community/events.md:block 10 (paragraph)
msgid "Join forums and meetups for scientists, engineers, and scholars who are exploring all aspects of Wikimedia projects."
msgstr "加入探索各方面維基媒體計劃的科學家、工程師，和學者的論壇和聚會。"

#: community/events.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more](https://research.wikimedia.org/events.html)"
msgstr "[了解更多](https://research.wikimedia.org/events.html)"

#: community/events.md:block 12 (header)
msgid "MediaWiki developer events"
msgstr "MediaWiki 開發者活動"

#: community/events.md:block 13 (paragraph)
msgid "Join meetings, conferences, and coding sessions related to MediaWiki and Wikimedia code."
msgstr "加入與 MediaWiki 和維基媒體程式碼相關的會議、討論會，和程式碼集會。"

#: community/events.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Events)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Events)"

#: community/events.md:block 15 (header)
msgid "Coolest Tool Award"
msgstr "最酷工具獎"

#: community/events.md:block 16 (paragraph)
msgid "This annual award event celebrates volunteer developer contributions."
msgstr "這個年度頒獎活動旨在表揚志工開發者的貢獻。"

#: community/events.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Coolest_Tool_Award)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Coolest_Tool_Award)"

#: community/events.md:block 18 (header)
msgid "Technical skills workshops"
msgstr "技術技能研討會"

#: community/events.md:block 19 (paragraph) community/grow.md:block 7
#: (paragraph)
msgid "Find tools and educational resources to help small wiki communities grow their technical capacity and learn new skills."
msgstr "尋找工具和教育資源來幫助小型 wiki 社群提升他們的技術能力和學習新技能。"

#: community/events.md:block 20 (unordered list) community/grow.md:block 8
#: (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Small_wiki_toolkits)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Small_wiki_toolkits)"

#: community/grow.md:meta.title community/grow.md:title
#: community/grow.md:block 1 (header)
msgid "Learn and share technical skills"
msgstr "學習和分享技術技能"

#: community/grow.md:block 3 (header)
msgid "Outreach and mentoring programs"
msgstr "拓廣和指導計劃"

#: community/grow.md:block 4 (paragraph)
msgid "Grow your skills through internships and mentoring programs like Outreachy and Google Summer of Code."
msgstr "透過像是 Outreachy 和 Google 夏日程式碼大賽等實作和指導計劃來提升您的技能。"

#: community/grow.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Outreach_programs)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Outreach_programs)"

#: community/grow.md:block 6 (header)
msgid "Small wiki toolkits"
msgstr "小型 wiki 工具包"

#: community/grow.md:block 9 (header) get-started/wikimedia-tech.md:block 6
#: (header)
msgid "Videos and tech talks"
msgstr "影片與技術對談"

#: community/grow.md:block 10 (paragraph) get-started/wikimedia-tech.md:block
#: 7 (paragraph)
msgid "Learn about Wikimedia technology through recorded presentations from the community."
msgstr "透過社群錄製的演示來了解維基媒體技術。"

#: community/grow.md:block 11 (unordered list)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Visit the YouTube channel](https://www.youtube.com/user/watchmediawiki/videos)"
msgstr "[參訪 YouTube 頻道](https://www.youtube.com/user/watchmediawiki/videos)"

#: community/grow.md:block 12 (header)
msgid "Tech ambassadors"
msgstr "技術大使"

#: community/grow.md:block 13 (paragraph)
msgid "Volunteer your skills to help Wikimedians resolve technical issues and connect developers with local wikis."
msgstr "自願發揮您的技能來幫助維基人解決技術問題，並讓開發人員與本地 wiki 連結起來。"

#: community/grow.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Tech/Ambassadors)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Tech/Ambassadors)"

#: community/tech-ops.md:meta.title community/tech-ops.md:title
msgid "Learn about Wikimedia technical operations"
msgstr "了解維基媒體技術操作"

#: community/tech-ops.md:block 1 (header)
msgid "Wikimedia technical operations"
msgstr "維基媒體技術操作"

#: community/tech-ops.md:block 3 (header) get-started/wikimedia-tech.md:block
#: 9 (header)
msgid "Cloud tools and services"
msgstr "雲端工具和服務"

#: community/tech-ops.md:block 4 (paragraph)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 10 (paragraph)
msgid "Learn about shared hosting, data services, and other infrastructure support for technical contributions to Wikimedia projects."
msgstr "了解共享主機、資料服務，和其他對維基媒體計劃技術貢獻的基礎架構支援。"

#: community/tech-ops.md:block 5 (unordered list)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Cloud_Services_introduction)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Help:Cloud_Services_introduction)"

#: community/tech-ops.md:block 6 (header)
msgid "Performance monitoring"
msgstr "效能監控"

#: community/tech-ops.md:block 7 (paragraph)
msgid "Monitor the current and past performance of Wikimedia sites."
msgstr "監控維基媒體網站當下與之前的效能。"

#: community/tech-ops.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more](https://performance.wikimedia.org/)"
msgstr "[了解更多](https://performance.wikimedia.org/)"

#: community/tech-ops.md:block 9 (header)
msgid "Security policies"
msgstr "安全政策"

#: community/tech-ops.md:block 10 (paragraph)
msgid "Read security policies for the MediaWiki platform and the Wikimedia Foundation."
msgstr "閱讀 MediaWiki 平台與維基媒體基金會的安全政策。"

#: community/tech-ops.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Security)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Security)"

#: community/tech-ops.md:block 12 (header)
msgid "Software deployments"
msgstr "軟體部署"

#: community/tech-ops.md:block 13 (paragraph)
msgid "Track software deployments to Wikimedia Foundation servers."
msgstr "追蹤維基媒體基金會伺服器的軟體部署。"

#: community/tech-ops.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Deployments)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Deployments)"

#: community/tech-ops.md:block 15 (header)
msgid "Structured data infrastructure"
msgstr "結構化資料基礎架構"

#: community/tech-ops.md:block 16 (paragraph)
msgid "Wikibase is open source software for collaborative knowledge bases and linked open data. Learn about the system architecture of the software behind Wikidata."
msgstr "Wikibase 是用於協作知識庫與連結開放資料的開放原始碼軟體。了解維基數據背後軟體的系統架構。"

#: community/tech-ops.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read the docs](https://wmde.github.io/wikidata-wikibase-architecture/)"
msgstr "[閱讀文件](https://wmde.github.io/wikidata-wikibase-architecture/)"

#: community/tech-ops.md:block 18 (header)
msgid "Technical infrastructure"
msgstr "技術基礎架構"

#: community/tech-ops.md:block 19 (paragraph)
msgid "Learn about essential Wikimedia infrastructure like networks, data centers, and logging, and browse architecture diagrams."
msgstr "了解基本的維基媒體基礎架構，像是網路、資料中心、日誌紀錄，並瀏覽架構圖。"

#: community/tech-ops.md:block 20 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_infrastructure)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Wikimedia_infrastructure)"

#: community/tech-ops.md:block 21 (header)
msgid "Technical decision-making process"
msgstr "技術決策過程"

#: community/tech-ops.md:block 22 (paragraph)
msgid "Learn about why and how technical decisions are made, and browse decision records."
msgstr "了解為何與如何做出技術決策，並瀏覽決策紀錄。"

#: community/tech-ops.md:block 23 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Technical_decision_making)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Technical_decision_making)"

#: community/updates.md:meta.title community/updates.md:title
#: community/updates.md:block 1 (header)
msgid "Get tech project updates"
msgstr "取得技術計劃更新"

#: community/updates.md:block 3 (header)
msgid "Tech blog"
msgstr "技術部落格"

#: community/updates.md:block 4 (paragraph)
msgid "Read blog posts from the Wikimedia technical community."
msgstr "閱讀來自維基媒體技術社群的部落格文章。"

#: community/updates.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Visit the tech blog](https://techblog.wikimedia.org/)"
msgstr "[參訪技術部落格](https://techblog.wikimedia.org/)"

#: community/updates.md:block 6 (header)
msgid "Technical community newsletter"
msgstr "技術社群通訊"

#: community/updates.md:block 7 (paragraph)
msgid "Subscribe to quarterly updates on activities in the Wikimedia technical community."
msgstr "訂閱在維基媒體技術社群上活動的每季更新。"

#: community/updates.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Technical_Community_Newsletter)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Technical_Community_Newsletter)"

#: community/updates.md:block 9 (header)
msgid "Tech news"
msgstr "技術新聞"

#: community/updates.md:block 10 (paragraph)
msgid "Get weekly summaries of technical topics for Wikimedians."
msgstr "取得維基媒體人的每週技術主題摘要。"

#: community/updates.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Tech/News/Latest)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Tech/News/Latest)"

#: contribute/index.md:meta.title contribute/index.md:title
msgid "Contribute to Wikimedia open source"
msgstr "為維基媒體的開放來源做出貢獻"

#: contribute/index.md:block 2 (header)
msgid "[Learn how contributing works](overview.md)"
msgstr "[了解如何貢獻](overview.md)"

#: contribute/index.md:block 3 (paragraph) contribute/overview.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Get the basics of how to contribute to MediaWiki and other Wikimedia open source projects."
msgstr "了解如何為 MediaWiki 和其他維基媒體開放原始碼計劃做出貢獻的基礎知識。"

#: contribute/index.md:block 4 (header)
msgid "[Contribute by topic](by-topic.md)"
msgstr "[按主題貢獻](by-topic.md)"

#: contribute/index.md:block 5 (paragraph) contribute/by-topic.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Find ways to contribute, and connect with others with shared interests."
msgstr "尋找貢獻的方法，與有共同興趣的人聯繫。"

#: contribute/index.md:block 6 (header)
msgid "[Contribute by programming language](by-language.md)"
msgstr "[按程式語言貢獻](by-language.md)"

#: contribute/index.md:block 7 (paragraph) contribute/by-language.md:block 1
#: (paragraph)
msgid "Choose a project to contribute to based on programming language."
msgstr "根據程式語言選擇要貢獻的計劃。"

#: contribute/index.md:block 8 (header)
msgid "[Search all projects](search.md)"
msgstr "[搜尋所有計劃](search.md)"

#: contribute/index.md:block 9 (paragraph) contribute/search.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Search all Wikimedia open source software projects."
msgstr "搜尋所有維基媒體的開放原始碼軟體專案。"

#: contribute/by-language.md:meta.title contribute/by-language.md:title
msgid "Contribute by programming language"
msgstr "按程式語言貢獻"

#: contribute/by-language.md:block 2 (header)
msgid "Python"
msgstr "Python"

#: contribute/by-language.md:block 6 (header)
msgid "JavaScript"
msgstr "JavaScript"

#: contribute/by-language.md:block 7 (header)
msgid "Codex"
msgstr "Codex"

#: contribute/by-language.md:block 8 (paragraph)
msgid "Codex is a toolkit for building user interfaces within the Wikimedia Design System using Vue."
msgstr "Codex 是一個以使用 Vue 的維基媒體設計系統來構建使用者介面的工具包。"

#: contribute/by-language.md:block 9 (unordered list)
msgid "[Read the docs](https://doc.wikimedia.org/codex/latest)"
msgstr "[閱讀文件](https://doc.wikimedia.org/codex/latest)"

#: contribute/by-language.md:block 9 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://doc.wikimedia.org/codex/latest/contributing/overview.html)"
msgstr "[貢獻](https://doc.wikimedia.org/codex/latest/contributing/overview.html)"

#: contribute/by-language.md:block 9 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://gerrit.wikimedia.org/g/design/codex/)"
msgstr "[取得開放原始碼](https://gerrit.wikimedia.org/g/design/codex/)"

#: contribute/by-language.md:block 10 (header)
msgid "SignIt Firefox Extension"
msgstr "SignIt Firefox 擴充套件"

#: contribute/by-language.md:block 11 (paragraph)
msgid "A web-browser extension that translates words into sign language videos, so you can learn sign language while reading online."
msgstr "一種網路瀏覽器擴充套件，有可將字詞翻譯成手語影片的功能，讓您可以在線上閱讀時一邊學習手語。"

#: contribute/by-language.md:block 12 (unordered list)
msgid "[Read the docs](https://meta.wikimedia.org/wiki/Lingua_Libre/SignIt)"
msgstr "[閱讀文件](https://meta.wikimedia.org/wiki/Lingua_Libre/SignIt)"

#: contribute/by-language.md:block 12 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://github.com/lingua-libre/SignIt/blob/master/README.md)"
msgstr "[貢獻](https://github.com/lingua-libre/SignIt/blob/master/README.md)"

#: contribute/by-language.md:block 12 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://github.com/lingua-libre/SignIt)"
msgstr "[取得原始碼](https://github.com/lingua-libre/SignIt)"

#: contribute/by-language.md:block 13 (header)
msgid "VideoCutTool"
msgstr "VideoCutTool"

#: contribute/by-language.md:block 14 (paragraph)
msgid "A tool to edit videos on Wikimedia Commons, built with React JS and Node JS."
msgstr "一個在維基共享資源上編輯影片的工具，使用 React JS 和 Node JS 打造。"

#: contribute/by-language.md:block 15 (unordered list)
msgid "[Read the docs](https://videocuttool.wmflabs.org)"
msgstr "[閱讀文件](https://videocuttool.wmflabs.org)"

#: contribute/by-language.md:block 15 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Commons:VideoCutTool)"
msgstr "[貢獻](https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Commons:VideoCutTool)"

#: contribute/by-language.md:block 15 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://gerrit.wikimedia.org/g/labs/tools/VideoCutTool)"
msgstr "[取得開放原始碼](https://gerrit.wikimedia.org/g/labs/tools/VideoCutTool)"

#: contribute/by-language.md:block 16 (header)
msgid "Java"
msgstr "Java"

#: contribute/by-language.md:block 17 (header)
msgid "Wikimedia Commons Android app"
msgstr "維基共享資源 Android 應用程式"

#: contribute/by-language.md:block 18 (paragraph)
msgid "The Wikimedia Commons Android app allows users to upload pictures from their device to Wikimedia Commons."
msgstr "維基共享資源 Android 應用程式能讓使用者從他們的裝置來上傳圖片到維基共享資源。"

#: contribute/by-language.md:block 19 (unordered list)
msgid "[Read the docs](https://commons-app.github.io/)"
msgstr "[閱讀文件](https://commons-app.github.io/)"

#: contribute/by-language.md:block 19 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://github.com/commons-app/commons-app-documentation/blob/master/android/Volunteers-welcome!.md)"
msgstr "[貢獻](https://github.com/commons-app/commons-app-documentation/blob/master/android/Volunteers-welcome!.md)"

#: contribute/by-language.md:block 19 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://github.com/commons-app/apps-android-commons)"
msgstr "[取得開放原始碼](https://github.com/commons-app/apps-android-commons)"

#: contribute/by-language.md:block 20 (header)
msgid "Kotlin"
msgstr "Kotlin"

#: contribute/by-language.md:block 21 (header)
msgid "Kiwix"
msgstr "Kiwix"

#: contribute/by-language.md:block 22 (paragraph)
msgid "An offline reader for people without internet access."
msgstr "為沒有網際網路可使用的人們提供的離線閱讀器。"

#: contribute/by-language.md:block 23 (unordered list)
msgid "[Read the docs](https://www.kiwix.org/)"
msgstr "[閱讀文件](https://www.kiwix.org/)"

#: contribute/by-language.md:block 23 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://github.com/kiwix/overview/blob/master/CONTRIBUTING.md)"
msgstr "[貢獻](https://github.com/kiwix/overview/blob/master/CONTRIBUTING.md)"

#: contribute/by-language.md:block 23 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://github.com/kiwix/)"
msgstr "[取得原始碼](https://github.com/kiwix/)"

#: contribute/by-language.md:block 24 (header)
msgid "Scribe"
msgstr "Scribe"

#: contribute/by-language.md:block 25 (paragraph)
msgid "Wikidata-based keyboards for second language learners, including translation, verb conjugation and noun-gender annotation."
msgstr "針對第二語言學習者的基於維基數據鍵盤輸入，包括翻譯、動詞變化、和名詞性別註解。"

#: contribute/by-language.md:block 26 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://github.com/scribe-org)"
msgstr "[取得原始碼](https://github.com/scribe-org)"

#: contribute/by-language.md:block 26 (unordered list)
msgid "[Contribute (Android)](https://github.com/scribe-org/Scribe-Android/blob/main/CONTRIBUTING.md)"
msgstr "[貢獻（Android）](https://github.com/scribe-org/Scribe-Android/blob/main/CONTRIBUTING.md)"

#: contribute/by-language.md:block 26 (unordered list)
msgid "[Contribute (iOS)](https://github.com/scribe-org/Scribe-iOS/blob/main/CONTRIBUTING.md)"
msgstr "[貢獻（iOS）](https://github.com/scribe-org/Scribe-iOS/blob/main/CONTRIBUTING.md)"

#: contribute/by-language.md:block 27 (header)
msgid "Go"
msgstr "Go"

#: contribute/by-language.md:block 28 (header)
msgid "Blubber"
msgstr "Blubber"

#: contribute/by-language.md:block 29 (paragraph)
msgid "Blubber is an infrastructure tool that configures Docker containers and tests code as part of Wikimedia's continuous integration pipeline."
msgstr "Blubber 是一種基礎架構工具，可組態 Docker 容器並測試程式碼，來作為維基媒體持續整合管道的一部分。"

#: contribute/by-language.md:block 30 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Blubber)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Blubber)"

#: contribute/by-language.md:block 30 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://gitlab.wikimedia.org/repos/releng/blubber/-/blob/main/CONTRIBUTING.md)"
msgstr "[貢獻](https://gitlab.wikimedia.org/repos/releng/blubber/-/blob/main/CONTRIBUTING.md)"

#: contribute/by-language.md:block 30 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://gitlab.wikimedia.org/repos/releng/blubber/)"
msgstr "[取得原始碼](https://gitlab.wikimedia.org/repos/releng/blubber/)"

#: contribute/by-language.md:block 31 (header)
msgid "PHP"
msgstr "PHP"

#: contribute/by-language.md:block 32 (header) contribute/by-topic.md:block 3
#: (header) get-started/wikimedia-tech.md:block 12 (header)
msgid "MediaWiki"
msgstr "MediaWiki"

#: contribute/by-language.md:block 33 (paragraph) contribute/by-topic.md:block
#: 4 (paragraph) get-started/wikimedia-tech.md:block 13 (paragraph)
msgid "MediaWiki is the software that powers Wikipedia, its sister projects, and thousands of wikis all over the world."
msgstr "MediaWiki 是運作維基百科與其相關的姊妹計劃，以及全世界數以千計 wiki 的軟體。"

#: contribute/by-language.md:block 34 (unordered list)
#: contribute/by-topic.md:block 5 (unordered list)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Visit mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/)"
msgstr "[參訪 mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/)"

#: contribute/by-language.md:block 34 (unordered list)
#: contribute/by-topic.md:block 5 (unordered list)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_become_a_MediaWiki_hacker)"
msgstr "[貢獻](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/How_to_become_a_MediaWiki_hacker)"

#: contribute/by-language.md:block 34 (unordered list)
#: contribute/by-topic.md:block 5 (unordered list)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://gerrit.wikimedia.org/r/plugins/gitiles/mediawiki/core)"
msgstr "[取得開放原始碼](https://gerrit.wikimedia.org/r/plugins/gitiles/mediawiki/core)"

#: contribute/by-language.md:block 35 (header)
msgid "Ruby"
msgstr "Ruby"

#: contribute/by-language.md:block 36 (header)
msgid "Wiki Education Dashboard"
msgstr "Wiki 教育功能面板"

#: contribute/by-language.md:block 37 (paragraph)
msgid "The Wiki Education Dashboard is a web application that supports Wikipedia education assignments, edit-a-thons, and other editing projects, built with Ruby on Rails and React."
msgstr "Wiki 教育功能面板是一個支援維基百科教育作業、編輯馬拉松、其他編輯計劃的網路應用程式，使用 Ruby on Rails 和 React 構建。"

#: contribute/by-language.md:block 38 (unordered list)
msgid "[Visit the dashboard](https://dashboard.wikiedu.org)"
msgstr "[參訪功能面板](https://dashboard.wikiedu.org)"

#: contribute/by-language.md:block 38 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://github.com/WikiEducationFoundation/WikiEduDashboard/blob/master/CONTRIBUTING.md)"
msgstr "[貢獻](https://github.com/WikiEducationFoundation/WikiEduDashboard/blob/master/CONTRIBUTING.md)"

#: contribute/by-language.md:block 38 (unordered list)
msgid "[Get the source code](https://github.com/WikiEducationFoundation/WikiEduDashboard)"
msgstr "[取得原始碼](https://github.com/WikiEducationFoundation/WikiEduDashboard)"

#: contribute/by-language.md:block 39 (header)
msgid "Swift"
msgstr "Swift"

#: contribute/by-topic.md:meta.title contribute/by-topic.md:title
#: contribute/by-topic.md:block 1 (header)
msgid "Contribute by topic"
msgstr "按主題貢獻"

#: contribute/by-topic.md:block 6 (header) get-started/wikimedia-tech.md:block
#: 15 (header)
msgid "Localization and internationalization"
msgstr "本地化和國際化"

#: contribute/by-topic.md:block 7 (paragraph)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 16 (paragraph)
msgid "Write code that can be localized, get your code translated, and contribute to making Wikimedia technology multilingual."
msgstr "編寫可以本地化的代碼，翻譯您的代碼，以及對維基媒體技術的多語言化做出貢獻。"

#: contribute/by-topic.md:block 8 (unordered list)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Localisation)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Localisation)"

#: contribute/by-topic.md:block 9 (header) get-started/wikimedia-tech.md:block
#: 18 (header)
msgid "Mobile apps"
msgstr "行動應用程式"

#: contribute/by-topic.md:block 10 (paragraph)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 19 (paragraph)
msgid "Expand the reach of Wikimedia content by contributing to mobile apps for Wikipedia, Wikimedia Commons, and other projects."
msgstr "透過對維基百科、維基媒體共享資源，和其他計劃相關行動應用程序的貢獻，來擴大維基媒體內容的範圍。"

#: contribute/by-topic.md:block 11 (unordered list)
#: get-started/wikimedia-tech.md:block 20 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikimedia_Apps)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikimedia_Apps)"

#: contribute/by-topic.md:block 12 (header)
msgid "Documentation"
msgstr "文件"

#: contribute/by-topic.md:block 13 (paragraph)
msgid "Read the documentation style guide, and find good first tasks for improving documentation."
msgstr "閱讀文件的風格指南，並找出改善文件的首要任務。"

#: contribute/by-topic.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Documentation/New_technical_writers)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Documentation/New_technical_writers)"

#: contribute/by-topic.md:block 15 (header)
msgid "Offline reading"
msgstr "離線閱讀"

#: contribute/by-topic.md:block 16 (paragraph)
msgid "Expand the reach of the free knowledge by helping people use Wikipedia without internet access."
msgstr "藉由幫助人們在沒有網際網路的情況下能使用維基百科，來增長免費知識的範圍。"

#: contribute/by-topic.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Offline_Projects)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Offline_Projects)"

#: contribute/by-topic.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Contribute](https://www.kiwix.org/en/support-us/code/)"
msgstr "[貢獻](https://www.kiwix.org/en/support-us/code/)"

#: contribute/by-topic.md:block 18 (header)
msgid "Infrastructure"
msgstr "基礎架構"

#: contribute/by-topic.md:block 19 (paragraph)
msgid "Contribute to the infrastructure that powers Wikimedia projects. Help improve the performance and efficiency of Wikimedia servers and software."
msgstr "為支援維基媒體專案的基礎架構做出貢獻。協助增進維基媒體伺服器和軟體的性能與效率。"

#: contribute/by-topic.md:block 20 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikitech](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Get_involved)"
msgstr "[在 Wikitech 上了解更多](https://wikitech.wikimedia.org/wiki/Get_involved)"

#: contribute/overview.md:meta.title contribute/overview.md:title
#: contribute/overview.md:block 1 (header)
msgid "Learn how contributing works"
msgstr "了解如何貢獻"

#: contribute/overview.md:block 6 (header) get-started/new-dev.md:block 6
#: (header)
msgid "Create a developer account"
msgstr "建立開發者帳號"

#: contribute/overview.md:block 7 (paragraph) get-started/new-dev.md:block 7
#: (paragraph)
msgid "Most Wikimedia technical spaces use a developer account to identify and authorize users. Create a free account to get started as a technical contributor."
msgstr "多數維基媒體技術空間藉由開發者帳號來識別和授權使用者。建立一個免費帳號，來開始作為技術貢獻者。"

#: contribute/overview.md:block 8 (unordered list)
#: get-started/new-dev.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Developer_account)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Developer_account)"

#: contribute/overview.md:block 9 (header) get-started/new-dev.md:block 3
#: (header)
msgid "Find projects and tasks for new contributors"
msgstr "為新貢獻者尋找計劃和任務"

#: contribute/overview.md:block 10 (paragraph) get-started/new-dev.md:block 4
#: (paragraph)
msgid "Choose from open source projects that offer mentoring for new contributors, and find good first tasks."
msgstr "從開放原始碼計劃裡挑選，來為新的貢獻者提供指導，並尋找合適的首次任務。"

#: contribute/overview.md:block 11 (unordered list)
#: get-started/new-dev.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/New_Developers)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/New_Developers)"

#: contribute/overview.md:block 12 (header)
msgid "Review guidelines and code conventions"
msgstr "查看指南和程式碼慣例"

#: contribute/overview.md:block 13 (paragraph)
msgid "Understand development policies, best practices, and code conventions for Wikimedia software."
msgstr "了解維基媒體軟體的開發方針、最佳實踐，以及程式碼慣例。"

#: contribute/overview.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Development_guidelines)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Development_guidelines)"

#: contribute/overview.md:block 15 (header)
msgid "See your contributions"
msgstr "查看您的貢獻"

#: contribute/overview.md:block 16 (paragraph)
msgid "Visualize your contributions across Wikimedia's code review and task tracking tools."
msgstr "在維基媒體的程式碼審查和任務跟踪工具中可視覺化您的貢獻。"

#: contribute/overview.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Visit WikiContrib](https://wikicontrib.toolforge.org/)"
msgstr "[參訪 WikiContrib](https://wikicontrib.toolforge.org/)"

#: contribute/search.md:meta.title contribute/search.md:title
#: contribute/search.md:block 1 (header)
msgid "Search all projects"
msgstr "搜尋所有計劃"

#: contribute/search.md:block 3 (header) get-help/index.md:block 6 (header)
msgid "Search codebases"
msgstr "搜尋代碼庫"

#: contribute/search.md:block 4 (paragraph) get-help/index.md:block 7
#: (paragraph)
msgid "Search all Wikimedia codebases using the code search tool."
msgstr "使用程式碼搜尋工具來搜尋所有維基媒體代碼庫。"

#: contribute/search.md:block 5 (unordered list) get-help/index.md:block 8
#: (unordered list)
msgid "[Visit code search](https://codesearch.wmcloud.org/search)"
msgstr "[參訪程式碼搜尋](https://codesearch.wmcloud.org/search)"

#: contribute/search.md:block 6 (header)
msgid "Browse Wikimedia open source docs"
msgstr "瀏覽維基媒體開放原始碼文件"

#: contribute/search.md:block 7 (paragraph)
msgid "Browse auto-generated and related documentation hosted on doc.wikimedia.org."
msgstr "瀏覽在 doc.wikimedia.org 上代管的自動產生相關文件。"

#: contribute/search.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Browse docs](https://doc.wikimedia.org)"
msgstr "[瀏覽文件](https://doc.wikimedia.org)"

#: contribute/search.md:block 9 (header) get-started/browse-languages.md:block
#: 7 (header)
msgid "Browse repositories"
msgstr "瀏覽存放庫"

#: contribute/search.md:block 10 (paragraph)
#: get-started/browse-languages.md:block 8 (paragraph)
msgid "Explore Wikimedia codebases."
msgstr "探索維基媒體代碼庫。"

#: contribute/search.md:block 11 (unordered list)
#: get-started/browse-languages.md:block 9 (unordered list)
msgid "[Browse repositories on Gerrit](https://gerrit.wikimedia.org/g/)"
msgstr "[瀏覽 Gerrit 上的存放庫](https://gerrit.wikimedia.org/g/)"

#: contribute/search.md:block 11 (unordered list)
#: get-started/browse-languages.md:block 9 (unordered list)
msgid "[Browse repositories on GitHub](https://github.com/wikimedia)"
msgstr "[瀏覽 GitHub 上的存放庫](https://github.com/wikimedia)"

#: contribute/search.md:block 11 (unordered list)
#: get-started/browse-languages.md:block 9 (unordered list)
msgid "[Browse repositories on GitLab](https://gitlab.wikimedia.org/explore)"
msgstr "[瀏覽 GitLab 上的存放庫](https://gitlab.wikimedia.org/explore)"

#: contribute/search.md:block 12 (header)
msgid "Search tools and bots"
msgstr "搜尋工具和機器人"

#: get-help/index.md:block 2 (paragraph)
msgid "Because the Wikimedia technical ecosystem is complex and distributed, you can find help and support in many different locations and formats."
msgstr "因為維基媒體技術的生態複雜且分佈廣泛，您可以在許多不同的位置和形式裡找到幫助和支援。"

#: get-help/index.md:block 3 (header)
msgid "Search the docs"
msgstr "搜尋文件"

#: get-help/index.md:block 4 (paragraph)
msgid "Find technical information for Wikimedia projects."
msgstr "查找維基媒體專案的技術資訊。"

#: get-help/index.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Search across wikis](https://global-search.toolforge.org/)"
msgstr "[在各 wiki 搜尋](https://global-search.toolforge.org/)"

#: get-help/index.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Browse Wikimedia open source docs](https://doc.wikimedia.org/)"
msgstr "[瀏覽維基媒體開放原始碼文件](https://doc.wikimedia.org/)"

#: get-help/index.md:block 12 (header)
msgid "Check system status"
msgstr "檢查系統狀態"

#: get-help/index.md:block 13 (paragraph)
msgid "Verify the overall health and performance of the wiki environment, and find out about major outages."
msgstr "驗證 wiki 環境的整體健康狀況和效能，並了解重大服務中斷情況。"

#: get-help/index.md:block 14 (unordered list)
msgid "[Visit wikimediastatus.net](https://www.wikimediastatus.net/)"
msgstr "[參訪 wikimediastatus.net](https://www.wikimediastatus.net/)"

#: get-help/index.md:block 14 (unordered list)
msgid "[See MediaWiki versions used by Wikimedia wikis](https://versions.toolforge.org/)"
msgstr "[查看維基媒體 wiki 使用的 MediaWiki 版本](https://versions.toolforge.org/)"

#: get-started/index.md:block 1 (header)
msgid "[Learn about Wikimedia technology](wikimedia-tech.md)"
msgstr "[了解維基媒體技術](wikimedia-tech.md)"

#: get-started/index.md:block 2 (paragraph)
msgid "Explore the open source software and technical components behind Wikimedia projects."
msgstr "探索維基媒體專案背後的開放原始碼軟體和技術元件。"

#: get-started/index.md:block 3 (header)
msgid "[Understand the development process](new-dev.md)"
msgstr "[了解開發過程](new-dev.md)"

#: get-started/index.md:block 4 (paragraph)
msgid "Learn how Wikimedia software projects work and how to make technical contributions."
msgstr "了解維基媒體軟體專案如何運作，以及如何做出技術貢獻。"

#: get-started/index.md:block 6 (paragraph) get-started/tutorials.md:block 1
#: (paragraph)
msgid "Follow coding exercises with step-by-step guidance."
msgstr "依照按步指導進行編寫程式碼練習。"

#: get-started/index.md:block 7 (header)
msgid "[Browse by programming language](browse-languages.md)"
msgstr "[按程式語言瀏覽](browse-languages.md)"

#: get-started/index.md:block 8 (paragraph)
msgid "Find client libraries, example apps, and open source projects in your preferred coding languages."
msgstr "以您的偏好程式語言來查找客戶端函式庫、範例應用程式、和開放原始碼計劃。"

#: get-started/browse-languages.md:meta.title
#: get-started/browse-languages.md:title
msgid "Browse by programming language"
msgstr "按程式語言瀏覽"

#: get-started/browse-languages.md:block 1 (header)
msgid "API client libraries by language"
msgstr "按語言區分的 API 客戶端函式庫"

#: get-started/browse-languages.md:block 4 (header)
msgid "Open source projects by language"
msgstr "按語言區分的開放原始碼計劃"

#: get-started/browse-languages.md:block 5 (paragraph)
msgid "Find Wikimedia open source projects by programming language, and start contributing code."
msgstr "按程式語言來查找維基媒體開放原始碼計劃，並開始貢獻程式碼。"

#: get-started/browse-languages.md:block 6 (paragraph)
msgid "[Browse projects](../contribute/by-language.md){ .md-button }"
msgstr "[瀏覽計劃](../contribute/by-language.md){ .md-button }"

#: get-started/new-dev.md:meta.title get-started/new-dev.md:title
#: get-started/new-dev.md:block 1 (header)
msgid "Understand the development process"
msgstr "了解開發過程"

#: get-started/new-dev.md:block 2 (paragraph)
msgid "Learn how to make technical contributions to Wikimedia projects."
msgstr "了解如何為維基媒體專案做出技術貢獻。"

#: get-started/new-dev.md:block 9 (header)
msgid "Find tickets, and track projects"
msgstr "查找工單並追蹤計劃"

#: get-started/new-dev.md:block 10 (paragraph)
msgid "Wikimedia uses Phabricator for task management and bug reporting. To interact with tasks, create a Phabricator account."
msgstr "維基媒體使用 Phabricator 進行任務管理和程式錯誤報告。要與任務互動，請建立一個 Phabricator 帳號。"

#: get-started/new-dev.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Visit Phabricator](https://phabricator.wikimedia.org/)"
msgstr "[參訪 Phabricator](https://phabricator.wikimedia.org/)"

#: get-started/new-dev.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Phabricator/Help)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Phabricator/Help)"

#: get-started/new-dev.md:block 15 (header)
msgid "Learn how to submit code"
msgstr "了解如何提交程式碼"

#: get-started/new-dev.md:block 16 (paragraph)
msgid "Many Wikimedia projects use Git and Gerrit for development. Before you submit code for review, get familiar with the tools, processes, and best practices."
msgstr "許多維基媒體計劃使用 Git 和 Gerrit 進行開發。在您要提交程式碼來進行檢閱之前，請先熟悉工具、流程，和最佳實踐。"

#: get-started/new-dev.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Gerrit/Tutorial)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Gerrit/Tutorial)"

#: get-started/tutorials.md:block 2 (header)
msgid "Tutorials for using content and data"
msgstr "使用內容和資料的教程"

#: get-started/tutorials.md:block 3 (paragraph)
msgid "Learn the basics of using Wikimedia content and data in your project."
msgstr "了解如何在您的專案裡使用維基媒體內容、資料的基礎知識。"

#: get-started/tutorials.md:block 4 (paragraph)
msgid "[Browse tutorials](../use-content/tutorials.md){ .md-button }"
msgstr "[瀏覽教程](../use-content/tutorials.md){ .md-button }"

#: get-started/tutorials.md:block 5 (header)
msgid "Tutorials for building tools and bots"
msgstr "構建工具和機器人的教程"

#: get-started/tutorials.md:block 6 (paragraph)
msgid "Learn the basics of writing code that interacts with Wikimedia projects."
msgstr "了解編寫與維基媒體專案互動的程式碼的基礎知識。"

#: get-started/tutorials.md:block 7 (paragraph)
msgid "[Browse tutorials](../build-tools/tutorials.md){ .md-button }"
msgstr "[瀏覽教程](../build-tools/tutorials.md){ .md-button }"

#: get-started/wikimedia-tech.md:meta.title
#: get-started/wikimedia-tech.md:title get-started/wikimedia-tech.md:block 1
#: (header)
msgid "Learn about Wikimedia technology"
msgstr "了解維基媒體技術"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 2 (paragraph)
msgid "Explore core Wikimedia technology and open source projects."
msgstr "探索維基媒體核心技術和開放原始碼專案。"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 3 (header)
msgid "Introduction to Wikimedia technology"
msgstr "維基媒體技術簡介"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 4 (paragraph)
msgid "Learn about the main technical areas where developers can contribute."
msgstr "了解關於開發人員可貢獻的主要技術領域。"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/New_Developers/Introduction_to_the_Wikimedia_Technical_Ecosystem)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/New_Developers/Introduction_to_the_Wikimedia_Technical_Ecosystem)"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 21 (header)
msgid "Wikibase and Wikidata"
msgstr "Wikibase 和維基數據"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 22 (paragraph)
msgid "Wikibase is a MediaWiki extension for working with structured data, and it's the software that powers Wikidata."
msgstr "Wikibase 是用於處理結構化資料的 MediaWiki 擴充，是提供支援維基數據的軟體。"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 23 (unordered list)
msgid "[Visit wikidata.org](https://www.wikidata.org/)"
msgstr "[參訪 wikidata.org](https://www.wikidata.org/)"

#: get-started/wikimedia-tech.md:block 23 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikibase)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikibase)"

#: use-content/index.md:block 2 (header)
msgid "[Explore featured apps](featured-apps.md)"
msgstr "[探索精選應用程式](featured-apps.md)"

#: use-content/index.md:block 3 (paragraph) use-content/featured-apps.md:block
#: 2 (paragraph)
msgid "See examples of open source apps and data visualizations built with Wikimedia content and data."
msgstr "查看以維基媒體內容和資料構建的開放原始碼應用程式與資料視覺化範例。"

#: use-content/index.md:block 5 (paragraph) use-content/tutorials.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Follow step-by-step guides to learn the basics of using Wikimedia content and data."
msgstr "依照逐步指南來學習使用維基媒體內容與資料的基礎知識。"

#: use-content/index.md:block 6 (header)
msgid "[Use wiki content](content.md)"
msgstr "[使用 wiki 內容](content.md)"

#: use-content/index.md:block 7 (paragraph) use-content/content.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Find open source libraries, get started using the API, or download content in bulk."
msgstr "尋找開放原始碼庫、開始使用 API，或是批量下載內容。"

#: use-content/index.md:block 8 (header)
msgid "[Access open data](data.md)"
msgstr "[存取開放資料](data.md)"

#: use-content/index.md:block 9 (paragraph) use-content/data.md:block 2
#: (paragraph)
msgid "Explore public data that you can use in research and machine learning."
msgstr "探索您可以用於研究和機器學習的公用資料。"

#: use-content/content.md:meta.title use-content/content.md:title
#: use-content/content.md:block 1 (header)
msgid "Use wiki content"
msgstr "使用 wiki 內容"

#: use-content/content.md:block 3 (header)
msgid "Introduction to Wikimedia projects"
msgstr "維基媒體專案簡介"

#: use-content/content.md:block 4 (paragraph)
msgid "Wikimedia content is organized by project and language. Each project hosts a different type of free content, like encyclopedia articles on Wikipedia, media files on Wikimedia Commons, and structured data on Wikidata."
msgstr "維基媒體內容依照計劃和語言來規劃。每個計劃都有不同類型的免費內容，例如維基百科上的百科條目、維基共享資源上的媒體檔案、和維基數據上的結構化資料。"

#: use-content/content.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikimedia_projects)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikimedia_projects)"

#: use-content/content.md:block 6 (header)
msgid "Review the terms and conditions"
msgstr "查看條款與條件"

#: use-content/content.md:block 7 (paragraph)
msgid "Most Wikimedia content is licensed under a Creative Commons license that allows free reuse with attribution. You can check the bottom of any wiki page to find the applicable license."
msgstr "多數維基媒體內容是基於創用 CC 授權條款來獲得許可，允許在姓名標示的條件下免費重複使用。您可以查看任何 wiki 頁面的底部，來找出合適的授權條款。"

#: use-content/content.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on the Wikimedia Foundation Governance Wiki](https://foundation.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Legal:Developer_app_guidelines)"
msgstr "[在維基媒體基金會治理 Wiki 上閱讀更多內容](https://foundation.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Legal:Developer_app_guidelines)"

#: use-content/content.md:block 18 (header)
msgid "Get services for enterprise"
msgstr "取得企業服務"

#: use-content/content.md:block 19 (paragraph)
msgid "Wikimedia Enterprise provides a suite of APIs and services designed for high-volume, commercial access to Wikimedia content and data."
msgstr "Wikimedia Enterprise 提供一套 API 與服務，專為對維基媒體內容和資料進行大量、商業存取而設計。"

#: use-content/content.md:block 20 (unordered list)
msgid "[Read more](https://enterprise.wikimedia.com)"
msgstr "[了解更多](https://enterprise.wikimedia.com)"

#: use-content/data.md:meta.title use-content/data.md:title
#: use-content/data.md:block 1 (header)
msgid "Access open data"
msgstr "存取開放資料"

#: use-content/data.md:block 3 (header)
msgid "Use Wikimedia open data"
msgstr "使用維基媒體的開放資料"

#: use-content/data.md:block 4 (paragraph)
msgid "Access publicly-available, open-licensed data about Wikimedia projects, including bulk downloads, streams of recent changes, and page statistics."
msgstr "存取有關維基媒體計劃的公開可用、開放授權條款的資料，包括批量下載、近期變更的串流，和頁面統計內容。"

#: use-content/data.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Read more on Meta-Wiki](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Research:Data)"
msgstr "[在元維基上了解更多](https://meta.wikimedia.org/wiki/Special:MyLanguage/Research:Data)"

#: use-content/data.md:block 6 (header)
msgid "Explore structured data with Wikidata"
msgstr "使用維基數據探索結構化資料"

#: use-content/data.md:block 7 (paragraph)
msgid "Wikidata is a free and open knowledge base that can be read and edited by both humans and machines. Learn how to access data from Wikidata, and follow best practices for reusing it."
msgstr "維基數據是一個免費開放的知識庫，可供人類和機器閱讀與編輯。了解如何從維基數據存取資料，並遵循重複使用的最佳實踐。"

#: use-content/data.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikidata](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Data_access)"
msgstr "[在維基數據了解更多](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Data_access)"

#: use-content/featured-apps.md:meta.title use-content/featured-apps.md:title
#: use-content/featured-apps.md:block 1 (header)
msgid "Explore featured apps"
msgstr "探索精選應用程式"

#: use-content/featured-apps.md:block 3 (header)
msgid "App gallery"
msgstr "應用程式圖庫"

#: use-content/featured-apps.md:block 4 (paragraph)
msgid "Browse example apps that demonstrate best practices for using Wikimedia APIs, including fetching wiki content, logging in, and editing pages."
msgstr "瀏覽展示出使用維基媒體 API 之最佳實踐的範例應用程式，包括取得 wiki 內容、登入，和編輯頁面。"

#: use-content/featured-apps.md:block 5 (unordered list)
msgid "[Visit the gallery](https://apps-gallery.toolforge.org)"
msgstr "[參訪圖庫](https://apps-gallery.toolforge.org)"

#: use-content/featured-apps.md:block 6 (header)
msgid "Wikipedia visualizations"
msgstr "維基百科視覺化"

#: use-content/featured-apps.md:block 7 (paragraph)
msgid "“See, also” is a gallery of apps that visualize data from Wikipedia. Check out the gallery to get inspired and learn about available data and APIs."
msgstr "「See, also」是一個視覺化來自維基百科資料的應用程式圖庫。查看圖庫以獲取靈感，並了解可用的資料和 API。"

#: use-content/featured-apps.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Visit the gallery](https://seealso.org/)"
msgstr "[參訪圖庫](https://seealso.org/)"

#: use-content/featured-apps.md:block 9 (header)
msgid "Wikidata visualizations"
msgstr "維基數據視覺化"

#: use-content/featured-apps.md:block 10 (paragraph)
msgid "Wikidata is a machine-readable knowledge base with millions of items. Browse this list of visualizations to get inspired and see open source examples of how to reuse Wikidata."
msgstr "維基數據是一個包含數百萬個項目、機器可讀的知識庫。瀏覽此視覺化清單來獲取靈感，並查看如何重複使用維基數據的開放原始碼範例。"

#: use-content/featured-apps.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on Wikidata](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Tools/Visualize_data)"
msgstr "[在維基數據了解更多](https://www.wikidata.org/wiki/Special:MyLanguage/Wikidata:Tools/Visualize_data)"

#: use-content/tutorials.md:block 6 (header)
msgid "Display information from Wikidata"
msgstr "顯示來自維基數據的資訊"

#: use-content/tutorials.md:block 7 (paragraph)
msgid "Use the MediaWiki API to fetch and display information from Wikidata. Learn how Wikipedia articles are associated with Wikidata and how to parse Wikidata structures."
msgstr "使用 MediaWiki API 來從維基數據索取和顯示資訊。了解維基百科條目如何與維基數據關聯，以及如何解析維基數據結構。"

#: use-content/tutorials.md:block 8 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Presenting_Wikidata_knowledge)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Presenting_Wikidata_knowledge)"

#: use-content/tutorials.md:block 9 (header)
msgid "Display the picture of the day"
msgstr "顯示每日圖片"

#: use-content/tutorials.md:block 10 (paragraph)
msgid "Learn how to use the MediaWiki API to fetch the daily featured picture from Wikipedia. This tutorial uses Python and the Flask framework."
msgstr "了解如何使用 MediaWiki API 來從維基百科取得每日精選圖片。此教程使用 Python 和 Flask 框架。"

#: use-content/tutorials.md:block 11 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Picture_of_the_day_viewer)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Picture_of_the_day_viewer)"

#: use-content/tutorials.md:block 15 (header)
msgid "Get started querying Wikidata"
msgstr "開始查詢維基數據"

#: use-content/tutorials.md:block 16 (paragraph)
msgid "Learn how to query Wikidata with SPARQL. This tutorial covers the basics of Wikidata and how to use the Wikidata Query Service."
msgstr "了解如何使用 SPARQL 查詢維基數據。此教程涵蓋維基數據的基礎知識，和如何使用維基數據查詢服務。"

#: use-content/tutorials.md:block 17 (unordered list)
msgid "[Read more](https://wdqs-tutorial.toolforge.org)"
msgstr "[了解更多](https://wdqs-tutorial.toolforge.org)"

#: use-content/tutorials.md:block 18 (header)
msgid "Search articles by location"
msgstr "按位置搜尋條目"

#: use-content/tutorials.md:block 19 (paragraph)
msgid "Learn how to use the MediaWiki API to search for Wikipedia articles near a specific location. This tutorial uses JavaScript, Python, and the Flask framework."
msgstr "了解如何使用 MediaWiki API 來搜尋位於特定位置周遭的維基百科條目。此教程使用 JavaScript、Python 和 Flask 框架。"

#: use-content/tutorials.md:block 20 (unordered list)
msgid "[Read more on mediawiki.org](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Nearby_places_viewer)"
msgstr "[在 mediawiki.org 上了解更多](https://www.mediawiki.org/wiki/Special:MyLanguage/API:Nearby_places_viewer)"

